Para a criação de um novo projeto, 
basta seguir os passos apresentados pelo assistente de configuração do projeto,
acessando-o conforme ilustração da Figura \ref{fig:capB02}.

Clique em: 
\begin{itemize}
	\item \textbf{\textit{File}} $\to$ \textbf{\textit{New Project}}
\end{itemize}


\begin{figure}[!htb]
	\center
	\caption{ Novo Projeto }
	\label{fig:capB02}
	\includegraphics[scale=0.30]{./imagens/capB-newProject/02.png} \\
	{\tiny Fonte: Próprio autor }
\end{figure}





A etapa seguinte é necessário escolher o tipo de projeto que será criado.

Utilizaremos a opção \textbf{\textit{Standalone Project}}, 
que geralmente já vem selecionada, bastando clicar em \textbf{\textit{Next}}.

\begin{figure}[H]
	\center
	\caption{ Escolha do projeto }
	\label{fig:capB03}
	\includegraphics[scale=0.50]{./imagens/capB-newProject/03.png} \\
	{\tiny Fonte: Próprio autor }
\end{figure}





Na próxima etapa são escolhidos a \textbf{família} do microcontrolador, 
dentro dela o \textbf{dispositivo} e por fim a \textbf{ferramenta} de 
gravação do dispositivo físico se for o caso, não sendo, pode-se usar a opção 
do simulador.

\begin{itemize}
	\item \textit{Family}: \textit{\textbf{Mid-Range 8-bit MCUs}};
	\item \textit{Device}: \textit{\textbf{PIC16F887}};
	\item \textit{Tool}: \textit{\textbf{Simulator}}.
\end{itemize}	

\begin{figure}[!htb]
	\center
	\caption{ Seleção do dispositivo }
	\label{fig:capB04}
	\includegraphics[scale=0.50]{./imagens/capB-newProject/04.png} \\
	{\tiny Fonte: Próprio autor }
\end{figure}

Obs.: No casso do campo \textit{Device}, 
a digitação do código do microcontrolador é mais prática e rápida do que 
sua escolha na caixa de opções. 





Selecione agora o compilador, que neste caso é o \textbf{XC8}, 
conforme a instalação.

\begin{figure}[!htb]
	\center
	\caption{ Seleção do compilador }
	\label{fig:capB05}
	\includegraphics[scale=0.50]{./imagens/capB-newProject/05.png} \\
	{\tiny Fonte: Próprio autor }
\end{figure}





Insira agora o nome do projeto e atente-se para o local em que ele será salvo.

O nome do projeto deve ter relação direta com a sua funcionalidade.

\begin{figure}[!htb]
	\center
	\caption{ Nome do projeto }
	\label{fig:capB06}
	\includegraphics[scale=0.50]{./imagens/capB-newProject/06.png} \\
	{\tiny Fonte: Próprio autor }
\end{figure}





Ao final a Figura \ref{fig:capB07} mostra a árvore do projeto criada,
sendo que todas as pastas criadas devem estar vázias, exceto pelo arquivo
\textit{Makefile}, que não deve ser modificado, alterado, deletado ou qualquer 
atividade 

\begin{figure}[!htb]
	\center
	\caption{ Projeto criado }
	\label{fig:capB07}
	\includegraphics[scale=0.60]{./imagens/capB-newProject/07.png} \\
	{\tiny Fonte: Próprio autor }
\end{figure}


O projeto foi criado com sucesso, agora é preciso criar os 
arquivos fontes e de cabeçalho. 

Bom trabalho!
